export const LiteratureQuestions = [
	{
		question: 'Selecciona la escritura correcta:',
		answer: ['Zanahoria'],
		options: ['Zanahoria', 'Sanahoria', 'Zanaoria'],
	},
	{
		question: 'Selecciona la escritura correcta:',
		answer: ['Barbacoa'],
		options: ['Barbacoa', 'Varvacoa', 'Barvacoa'],
	},
	{
		question: '¿La palabra (abundante) a qué grupo pertenece?',
		answer: ['Sinónimo'],
		options: ['Sinónimo', 'Antónimo'],
	},
	{
		question: '¿La palabra (casado) a qué grupo pertenece?',
		answer: ['Antónimo'],
		options: ['Sinónimo', 'Antónimo'],
	},
];

export const HistoryQuestions = [
	{
		question: '¿Quien descubrió América?',
		answer: ['Cristóbal Colón'],
		options: [
			'Nicolás Copérnico',
			'Cristóbal Colón',
			'Fernando de Aragón',
			'Charles Darwin',
		],
	},
	{
		question: '¿Cuál fue la primera maquina de vapor creada por el hombre?',
		answer: ['El tren'],
		options: [
			'La bomba industrial',
			'El motor industrial',
			'El tren',
			'Barco a vapor',
		],
	},
	{
		question: '¿En qué año fue la independencia de América?',
		answer: ['1808'],
		options: ['1815', '1808', '1822', '1775'],
	},
];

export const BiologyQuestions = [
	{
		question: '¿Cuál es el orden del ciclo del agua?',
		answer: ['SOLIDO-LIQUIDO-GASEOSO-CONDENSACION'],
		options: [
			'SOLIDO-LIQUIDO-GASEOSO-CONDENSACION',
			'SOLIDO-LIQUIDO-CONDENSACION-GASEOSO',
			'LIQUIDO-CONDENSACION-SOLIDO-GASEOSO',
		],
	},
	{
		question: '¿A qué reino pertenecen las bacterias?',
		answer: ['Monera'],
		options: ['Fungi', 'Protista', 'Vegetal', 'Monera'],
	},
	{
		question: '¿Qué es la célula?',
		answer: ['La unidad más pequeña que puede vivir por si sola'],
		options: [
			'Es la que está destinada a la fecundación del óvulo',
			'La unidad más pequeña que puede vivir por si sola',
			'Es la que puede estar presentes tanto en materia viva como materia inerte',
			'Es una unidad que no puede tener un desarrollo evolutivo',
		],
	},
];
export const MathQuestions = [
	{
		question: 'Cuál es el resultado de: 5+5*5(5-5)/5',
		answer: ['5'],
		options: ['10', '50', '2', '5'],
	},
	{
		question: '¿Cuál es la raíz de 81?',
		answer: ['9'],
		options: ['9', '8', '7'],
	},
	{
		question: '¿Cuál es el resultado de 5 al cubo?',
		answer: ['125'],
		options: ['25', '125', '625', '275'],
	},
];
